**80. – Anemone silvestris** L. – //Anémone sauvage// – Souche courte, tronquée, à racines fasciculées ; hampe de 20-50 cm, grêle, velue ; feuilles velues, palmatiséquées, à 5 segments rhomboïdaux, bi-trifides, incisés-dentés ; folioles de l'involucre pétiolées, semblables aux feuilles ; pédoncules toujours dressés ; fleurs blanches, grandes, solitaires ; sépales 5-8, ovales, pubescents-soyeux en dehors ; //carpelle laineux, nombreux, en tête serrée//, à bec glabre et très court.
Lieux boisés, dans le nord de la France, de la Somme à l'Eure et Loir et à l'Yonne ; Alsace-Lorraine. – Europe centrale de la Suède méridionale au Caucase ; Asie occidentale. = Mai-Juin.